求救數學題

若3條油管可於20分鐘內注滿某油桶，那5條油管需時多少才能注滿該油桶？

呢條應該點計！

20x3 /5

可唔可以解釋下比我聽？

係咪有trap架，題目冇講啲管點排喎

若3條油管可於20分鐘內注滿某油桶，那5條油管需時多少才能注滿該油桶？

3條油管要用20分鐘

1條油管要幾多分鐘？
20x3=60分鐘

5條油管要幾多分鐘？
60/5=12分鐘

條題目就係咁架炸

不多於20分鐘

如果佢三條係駁成一條，就算五條都一樣係20分鐘，Y shaped就要另計